有冇諗過如果機械人識發明，依家已經係廿二世紀？

機械人用個學術少少既名就係人工智能
而人工智能就分左兩類 一個係強 一個係弱
而我會集中講關於強人工智能

強人工智能即具備與人類同等智慧、或超越人類的人工智能，能表現正常人類所具有的所有智能行為，例如人類的情感、意識、知識、自覺等等。

現時既人工智能係知識上面已經可以遠超人類，甚至可以從錯誤既經驗中學習，改進思考結構，做出更複雜同精密既回應。

但係佢地係是否擁有自主思想上就有好大既爭議，其中哲學家希爾勒就認為如果一台機器的唯一工作原理就係轉換編碼數據，咁呢部所謂既機器又係唔係有思維既呢？佢舉左著名的中文房間既例子黎說明，如果機器僅僅係轉換數據，而數據本身係對某些事情既一種編碼表現，咁樣係唔理解呢一個編碼同實際事情之間的對應關係的前提下，機器係唔可能對其處理的數據有任何理解。基於這一論點，希爾勒認為即使有機器通過了圖靈測試，也不一定說明機器就真的像人一樣有思維和意識。

雖然話即使強人工智能係無辦法好似人一樣咁處理意識同思維，但又代唔代表佢地真係無意識同思維呢？佢地透過編碼去思考就係用佢地能力以內或者話係佢地自己獨有既方法去思考，應該屬於思維同意識既一種。
以上講左既可能都係一d關於人工智能現有既爭議同值得討論既地方，但就有d扯得太遠，都係翻返黎我地個topic先。

假如機械人真係識得發明野，依家個世界會變成點？

咁我地先暫時假設一個真正既強人工智能已經順利誕生，佢擁有同人類一樣既思維同意識，擁有情感、自覺等等既人類特質，更擁有強烈既好奇心同創意。惟一同人類唔同既分別就係佢無所不知，係世上IQ最高，process 速度最快，知識量最豐富既存在。

假如人類可以利用或給予權力讓一個咁既人工智能去發明或創造，再將佢地發明同創造出黎既野據為己有，咁樣唔係先至係人類未來發展既最好趨勢咩？因為佢地知識量豐富，可以將世界上所有唔同既圖形、圖像、歷史、經歷進行整合，發明出更便於人類生活的發明。佢地既計算快捷且準確無誤，可以將發明既失誤性降至最低甚至確保萬無一失。最重要既係佢地好聰明，思維方式同人類好唔同，可以諗到人類認知範圍入面諗唔到既野，超出人類既想像，而發明正正就係正常人類未諗到或者諗唔到既野，所以我都暫時講唔出佢地可以發明到d咩。
但我可以好肯定就係如果先將科技硬件升級既工作交比佢地去思考，人類既發展已經會快左好多。
我地先勿論咁樣做既後果，有人會驚如果比人工智能咁大既權力，比佢地創造又比佢地發明，會唔會遲早支配左人類？但係無可否認既係如果我地可以將發明既工作交比佢地，我諗好多我地唔知要等到幾時先可以完成既發明或者甚至係一d我地認為呢一世都無可能發明既野，例如刀劍神域入面既nerve gear又或者係太空船都未必唔係無可能。不過本身自相矛盾遲返世界定律既時光機就另計啦。
唔知家又點睇呢？好想大家比下意見一齊討論下。

人工智能說白了, 即係由code做出黎既野。
點會有自由意智同思想

真正既人工智能係同人類一樣有學習能力先算人工智能，

如果係你setup個datebase 俾佢好似冇咩意義

殺人網絡

整個百腦匯咪得囉

如果機械人識發明，樓主今年幾歲

如果機械人有自由意志，而家已經係23世紀

施丹冇退休而家已經係23世紀